### Теоретические вопросы 

1 Каковы преимущества использования Docker в качестве контейнерной виртуализации по сравнению с традиционной виртуализацией?

2 Какие основные компоненты Kubernetes и как они взаимодействуют друг с другом?

3 Каковы преимущества использования Kubernetes для развертывания, масштабирования и управления контейнерами?

4 Каковы основные различия между Docker Swarm и Kubernetes в контексте управления контейнерами?

5 Как работает механизм динамического масштабирования в Kubernetes и какие факторы влияют на его поведение?

6 Какие методы обнаружения и управления сетевыми ресурсами в Kubernetes?
7 Как работает механизм хранения данных в Kubernetes и какие существуют методы обеспечения отказоустойчивости данных?

8 Какие механизмы безопасности предоставляет Kubernetes для защиты контейнеров и сетевого трафика?

9 Каковы принципы работы виртуализации уровня операционной системы в контексте Docker?

10 Какие возможности предоставляет Docker для управления ресурсами и изоляции процессов в контейнерах?

11 Каким образом Docker обеспечивает портабельность приложений между различными окружениями?

12 Какие механизмы предоставляет Docker для мониторинга и логирования работы контейнеров?

13 Каким образом можно настроить и использовать сетевые плагины в Kubernetes для организации коммуникации между контейнерами?

14 Каковы основные компоненты виртуализации уровня ядра в контексте Kubernetes?

15 Каким образом Kubernetes обеспечивает гибкость и масштабируемость при управлении сетевым трафиком между контейнерами?

### Практические задания 

1 Создайте Dockerfile для создания образа с установленным веб-сервером (например, NGINX) и базовым приложением. Запустите контейнер с созданным образом и проверьте доступность веб-сервера через браузер.

2 С помощью Docker Compose создайте многоконтейнерное приложение, используя несколько сервисов (например, приложение и базу данных). Настройте сетевой мост между двумя контейнерами для обеспечения связи между ними.

3 Используя Docker Volume, создайте постоянное хранилище данных для приложения в контейнере. Настройте мониторинг контейнеров с помощью инструментов, таких как Prometheus и Grafana.

4 Создайте собственный локальный реестр образов Docker с использованием Docker Registry.Настройте автоматическое масштабирование контейнеров с помощью Docker Swarm.

5 Разверните любое приложение с использованием Docker Compose. Используя Docker Security Tools, проверьте уровень безопасности вашего контейнеризированного приложения и внесите необходимые исправления.